中國公司放眼歐洲 尋覓疫情之下便宜收購目標

一些中國公司正準備在歐洲進行一些撿便宜的併購交易，在那裡，新型冠狀病毒大流行已經使得各家公司爭先恐後地尋求現金以維持營運。

知情人士說，銀行家們最近看到中國公司和基金對歐洲潛在目標尋求建議的需求激增。因討論沒有公開，他們不願透露姓名。他們說，許多潛在的收購者是中國國有企業。這些初步討論來臨之際，正值上市公司估值下降，追蹤歐洲發達市場表現的MSCI歐洲指數下跌。在全球股市遭遇金融危機以來最糟糕跌勢之中，該指數今年下跌了23%。

由中資公司、特別是由國家持有或支援的公司牽頭的交易，有可能與歐洲各國政府發生衝突，後者曾表明它們有意捍衛戰略性部門。

在歐洲，由於疫情導致業務停頓引發現金流問題，從航空公司和酒店到足球聯賽經營者，都在尋求資金援助。知情人士說，考慮到包括中國公司在內的潛在敵意收購者，歐洲的一些公司正在重拾其防禦策略。他們說，銀行家被要求幫助抵禦潛在的收購者。

知情人士說，儘管大流行病和全球旅行限制意味著可能不會很快達成交易，但是中國企業熱衷於探索機會，因為他們發現，在外國同行忙於應對疫情之際，競爭會減少。

樓主on9

講出黎仲秘密咩